有無人買/住村屋?有咩要留意?

如題，巿區樓又貴又細無錢買
最近考慮緊西貢村屋，但上網睇話村屋上網又慢，去水又唔一樣，想問下意見

上網得8mb 仲要一定唔夠8mb

入屋爆竊

西貢上網慢
繁忙時間小巴滿人,巴士2046先到(有時仲會滿人
手查車好少少但都要忍塞車
好多昆蟲,見過好撚大隻蜘蛛
好多都係儲水式熱水爐,沖涼要沖快d
有機會煮煮下野無煤氣要換

大概係咁上下

西貢好多nigga會入你後花園柯尿

你係巿區搬入去定點?我睇中個個話係近匡湖居，昆蟲真係好難搞

買匡湖居

仲有擔心好難放番出去，個到三層total 五百尺,四百萬左右。但如果要生小朋友未必夠住 放租同轉售都怕甩唔到手

準備塞車啦

匡湖居好貴
我睇個到先420萬，有成500呎

三層total 五百尺 叫閣樓

三層夾埋先五百尺

近地鐵站既村屋會唔會交通好啲
Eg 坑口，沙田，顯景

我幾中意佢三層五百尺
地下係廳同廚房
二樓一間房加洗手間
三樓主人房套廁
四樓天台
如果招呼朋友好方便
四大長老要一齊住都唔洗撞口撞面

最塞係匡湖居果條路
近匡湖居應該係北圍/南圍/蠔涌?
南圍過左迴轉處,手查既話應該會冇咁塞舒服d,但巴士/小巴就被前面d人上撚晒
北圍就可能要塞一陣,但都可以接受,好過市中心附近
蠔涌就要上山,但好似有小巴

但供得輕鬆d
如果真係呢間，做到八成按，一個月供萬五左右
不過我睇左相覺得好OK
諗緊真係買會有咩問題，想衡量過ok 先約睇樓

地下嗰層冇房
即係同長輩住仲要佢行樓梯

我地唔係番正常office 時間 會唔會好d
應該就唔係蠔涌啦

淨係睇咗相咋
咁不如你睇埋實景先再問 到時可能唔係咁鍾意
唔一定要想買先去睇㗎嘛

咁長輩再老d行唔到樓梯點？送入老人院你接受到？

非繁忙時間既話都仲可以搭到車，冇乜大問題

最好緊係佢地嫌唔方便唔黎長住啦
個間房平時用黎做書房 朋友玩得夜過一晚夜
但真係諗就諗得好好
實際就好難講

第一次買樓
好怕麻煩到agent

其實巿區有間屋既 但結左婚想二人世界呀嘛

見鬼咩
上網相好多假同執靚晒 要親身去睇先知
混吉都可以去睇樓㗎 睇一定要買㗎咩

同埋我上網睇話咩土地權又有分唔同，村屋要搞清楚 所以問定先，廢事比佢知我地新手

驚鬼咩
上網相好多假同執靚晒 要親身去睇先知
混吉都可以去睇樓㗎 睇一定要買㗎咩

今次真係袋錢入我袋

呢個係呀
買村屋都幾麻煩
爬多啲文 問下專做村屋買賣嘅律師樓

係total有1500尺定得500尺
寮仔屋黎?

真係total 500尺

仲要村屋相多數執得特別靚

村屋四四方方,易執

轉售其實易唔易? 好似無乜人買咁，呢間我見佢放左成半年都仲放緊

d,相內籠真係好靚仔
好岩後生夫婦買黎住再招呼朋友

買左火炭
700+700天台
除左多蟲之外冇乜問題

想知500呎3層究竟係點
有冇圖？

其實我都想住村屋

每層200呎都無
btw 買村屋前一定要查好曬契

火炭個頭好似ok

轉售係唔易
住得村屋都要預自住多 唔會買賣
而且唔係大同新 有人接手嘅機會會再低啲

住村屋要放棄好多野 呢家都唔平啦 其實 以前100萬一層 （好幾年前only 未到沙士 炒高晒啦呢家）

得自己住 係夜晚有d靜

500呎一層過都唔係大，仲要分3層，想像唔到有幾迫，日日瘋狂行樓梯

奇形怪狀
勸你睇左實樓先決定

係囉
我都係咁諗

上網要用電話卡上去到40幾mb既
固網就睇高定矮6-30mb
利申6mb 299/月

我睇相覺得好正

介唔介意講下幾錢

我都諗左村屋好耐
諗既原因係俾多D空間小朋友
但係又係度,自己渣車就話方便,但係又要就4大長老黎探小朋友
而且住左入村,分分鐘仲要養多部車俾老婆出入,條數好似仲大左咁

以前村屋標準700呎成棟先賣緊300萬
而家300呎一層賣緊300萬

係 我最怕生左小朋友唔夠住
但買村屋就會好想全棟都係自已住 好正

差唔多5m

半年前買入西貢村屋，由將軍澳巿中心搬到清水灣村屋等西貢裝修，初初真係覺得清水灣個到又曬又熱又少交通工具又多蛇蟲鼠蟻，成日會好忟，而家應該一星期後搬入西貢新屋，d裝修佬裝修咗成半年 可以有比較 覺得西貢會好好多 多車啲 又冇咁多昆蟲

依家見元郞屯門個d 一層都要五百幾萬

好貴

我覺得西貢會好過清水灣個邊 起碼基本配套會多過清水灣個邊先

昆蟲應該無乜分別卦

利申,好惹蚊,所以都係考慮因素之一

你3層既話買傢私要留意,每層收錢/入唔入到門口

吊上去

一樣，我地二個都係番on shift 本身諗住有紅van 會方便好多
住村屋好似寫意好多

你睇個間係泥涌個邊？
如果係我建議你唔好買

沙田村屋幾好住

蠔

可以因該我而家清水灣租緊地下個層 真係好多

保安
上網 可能幾百蚊先得8mb
地權 行人路應該冇問題，但車路可能係第二個人私有嘅，隨時要俾錢先行得

竟然係西貢仲少蚊蟲d 仲以為to 巿中心會好d
本身都有諗過tko 村屋 但無紅van 的士好那利

住慣一落樓下就係商場同地鐵站
好難想像住左村屋會點
其實我自己就無乜所謂,最多以腳代車
不過要諗埋個老婆個筆
即係要養多部車

蠔涌堅西
要上山仲要單程路

早年買落成楝村屋 (700呎 X 3 層 + 700呎天台)，行去地鐵站十分鐘有找 ！
而將每層一兩二咁租比人，變相六個單位收租 ，份租夠我供樓有找。慳慳地夠我退休，而家打份濕鳩工，退休就收返一層來住 。

TKO 村屋?你指邊度?馬油塘?

小心有蛇

我諗住裝蚊網 我依家住觀塘區都成屋裝晒 我好惹蚊

無限plan近排好似平左
我上晒台先黎又減又家庭plan
而家340/月

非也 係多村霸
而且成個西貢都係山村多 講窄大把村窄過佢

無限plan係咪6gb之後會鎖速?
到時仲慢過8mb有線

如果真係買到樓 傢私錢都要比 最多睇下屋企男人搬唔搬到上去 哈哈哈哈哈

同埋西貢我買個到養車先200蚊一個月 巿中心仲有個車位收緊租

蠔浦真心伏...要買村屋都唔好買蠔浦...
btw 樓主未來鄰居

對我黎講都係無用,硬係覺得D蚊會跟住我入門口

佢無寫地址呀，淨係知匡湖居附近
巴打係咪有內幕

但供應蠔涌應該係數一數二

西貢最大問題係交通....... 未來只會更塞車 夏天星期六日多人過旺角 .... 除此之外就無咩問題 你會愛上西貢

咁九成蠔涌啦 可以再搵搵啦

匡湖居附近係得3度姐
北圍,南圍,蠔涌
最平係蠔涌

有一次行山行到坑口站咁上下 途中經過過村屋
個到就近地鐵 方便好多

村霸咩意思

出到街先會
放係屋企唔會鎖
唔會再用8mb
片都load唔到

近西貢市最正 咩都有得買唔洗出市區可以搞掂日常生活既需要

買到就係

緊係啦 密到開窗可以摸到隔離....咁高密度 咁我唔好住樓

鹿尾都可以諗諗 蠔涌真係不了

依家買一棟700＊3都要成千萬
那有錢

近西貢市最易上到小巴

其實都係一樣....同一班村霸黎.....

錯喇
南圍700*3要2千萬

我仲有養狗
閒時會同隻狗入西貢 真係想係西貢生活

蠔涌伏 蠔涌新村就好好住

有坑口村或者田下灣村

不過都好很貴

北圍仲貴 地段計埋匡湖居

8mb 都係啱啱好load 到youtube 1080p嘅片
又未至於去到你地諗咁慢嘅

有一千萬我唔洗咁頭痕

要上山？ 不解 蠔涌唔係舊atv果頭咩？

係,但好多屋係山上邊

係而家個價貴得唔合理者

除左西貢仲有馬灣 同埋愉景灣都有諗過

火炭地下
3百幾萬
700呎

市區太貴,近幾年好多人入晒黎西貢好多人
搞到交通愈黎愈塞

井欄樹應該最密 不過井欄樹村風比較好

西貢村屋個價穩到仆街....等市中心果堆私樓起好哂 只會更貴

井欄樹好呀,又唔塞車

山上果度邊屬蠔涌 果頭唔係界咸咩

火炭邊頭? 會唔會好近工廠區

如果我係樓主揀附近既一係大埔仔一係白沙灣

有經過過呢到。但好似樓舊d

直頭隔離....不過附近就火車站 同 馬場

唔係好熟果邊

塞係塞彩雲彩虹 避唔開 日日都塞 揸車又好搭車又好

但無車位畀到出黎

早4,5年前,我每隔一個星期就會入西貢放狗食LUNCH
依家人多到唔撚想入,剩係諗起要塞一大輪車已經無晒意慾

烏溪沙 村屋黎講交通應該算方便
最近鋪左光纖

起左好多新屋喎

西貢起緊貴樓 人都瘋癲

匡湖居果度都日日塞

近大美篤個邊又貴到痴線

Btw 西貢好多係用緊100mb 較新果d係光纖Tim

樓主如果有車 不如再揀入D 西徑 果邊.....果D真係又平又正 不過交通唔方便

西貢不嬲貴開架啦 但係d陀地唔會點搞你
蠔涌衰極都係唔會夠大西北個班癡線

工廠區後面 不過隔好遠下
前面仲起緊綠置居

住新村揸車塞唔到我

兩個人用已經仆街

我未買車呀
不過如果真係西貢 樓價慳到一舊錢 買架二手車都唔過份呀

下 ! 500 尺 分3層？！

咁係咪姐係百五尺一層？ 得一間劏房 size
仲要係長條形

你仲想生小朋友？仲有狗 ?

咁都要400萬 有咩可取之處？你中意行樓梯？

每層面積咁細 放左傢俬係有無諗過會點
第時小朋友訓邊？ 翻學點算 ?

巴打你諗清楚先 一定要睇實物

唔好生仔啦 你個仔會生活得好苦架

有無多d 詳情

唔知而家買村屋啲丁權仲有冇麻煩野；
買村屋律師費係會貴過買屋苑；
化糞池要年年清 ；
維修要夾上下住戶，但你自己一棟就無呢個煩；
出面私家路洗唔洗俾過路費；
有冇小朋友？唔會有公園玩

諗到再講

住西貢唔買車會好辛苦

插句咀...除左蠔涌唔好掂 西貢其他村都好好的

多謝你
我去睇下先
本身唔覺得佢分三層好細比粒膠自已
只係覺得間格好似okay

個人認為間屋有伏...可能係臨時屋果D

住村屋就買車嫁啦
好似係必需咁

出西貢市食飯泊低一兩個鐘都幾乎唔抄牌

求講多d 有咩事

再睇下有無其他村屋

成個西貢咁大總之唔好掂蠔涌

係呀
就係清化糞池呢d
住開巿區根本唔知咩黎

可能係集契屋 買左得屋權無地權

不過你可能要諗埋仔女
你仔女第時返學你要車出車入其實都麻煩
繁忙時間你要佢自己搭車佢實好大怨氣

可唔可以講多d 真心唔明

冇車真係好慘
夜晚肚餓既話屋企冇野食=等死

其實無咩野 傳統上比較多黑底係果到住...自然會有好多麻煩野 同埋係比較早發展既村 密度好高 環境又麻麻地 比佢好既村大把

清化糞幾年先一次 而且係關地下果家人事only 佢會提你夾幾百蚊就搞掂 乜都唔洗煩

如果生仔女
五百尺三層真係唔夠用
所以有諗埋轉手

黑底 不定期要進貢 如果唔係屋都返唔到個d野

小朋友要坐校巴；
搬野要+錢；

我之前換樓都有睇過村屋，但最終都無揀，同樣價錢可以買到沙田居屋。

坐係個天台度當然係正，如果你諗住要小朋友既話就三思；住屋苑，一落樓就係公園、商場同幼稚園，交通又齊；你住村屋，除非住路邊(會再貴啲)，否則乜撚都唔洗諗。

山卡啦到仆街

前排燒校巴單野

樓上樓下係好既就係，預著啲惡霸....

而且蠔涌無免費車位 無記錯一個月要1500定1600

好多無聊野...其實果班人都上左年紀啦 不過屋企有層樓收租 成世唔洗做唔洗番工...只係搞事搞非

有諗過抽居屋
但要交番間公屋出黎就無二人世界
長老會一齊住
如二房都四百幾尺
生小朋友又係要換樓 但補地價又係錢
買三房成六百萬 月供二萬 好重皮

留意屎渠有無塞

麥麥送

出世住到而家,住左30幾年
你打算買邊度?番工番邊度?有冇養車?
化糞池方面有D村已經做左大渠,唔洗煩吸糞既野
大家一齊討論下

進貢無止境

有公屋直接綠表
大把選擇

買之前記得送禮俾村長

大石封車成日見

講真唔洗驚轉手難，天水圍某村2010年有啲單位3層連天台埋單都唔洗200，依家講緊係每層要200幾個，係有交易

講真,治安保安真係好令人不安
特別住慣有保安既人
男人一個無所謂,要個女人自己留係屋企硬係唔知點咁
之後夜晚佢返屋企,除非渣車到樓下,否則你又要做埋保鑣+司機,諗起都煩

我睇個到2000一個月

一條村幾個村長你送得幾多個 打招呼就一定要

係蠔涌,南邊圍果邊D生蕃麻煩,其他地方都冇咩野
咁多年黎多左咁多外人住,冇新界西班陀地咁麻煩

但居屋都唔平
tko 新居屋本身幾中意 入左表
但依家諗諗下中左都唔想要
二房因為無左間公屋要同長老住 無私人空間
三房一齊住無問題 但好吃力
八千幾蚊尺

西貢冇麥麥送架CHING

無錯 不過價錢黎講個邊係吸引既

有喎,我以前住成日叫

自由市場居屋喎唔係抽，唔洗交間公屋；你夠錢買村屋應該都有筆首期係度啦

定係而家冇左?

有d 3房居屋都係500萬左右
你搵下

蠔涌唔知 但南邊圍好和平喎

果邊朝早番工時間好難上到車,
不過相對塞車都少D,
允其是2,3年後條馬路擴建好之後,
果度既環境會再好D,相對樓價又再高左

冇左啦,西貢唔做

二手居屋個價又係癲既
同私樓一樣
首期有一百萬左右

因為咁既
如果住居屋款就唔想住咁遠
住得遠我寧願住村屋

屌 條馬路係闊左 但西貢d小巴巴士一樣塞晒係匡湖居打後變相無咩用 除非開新線係迴旋處做總站

我記得之前有單同車位有關既野上左報紙,
差佬都話冇得攪,係咪南邊圍?

成個西貢冇再做?
以前唔係話迴轉處前都做架咩

屌,呢條路擺明整黎幫匡湖居升樓價架者,有鳩用

一個原居民 / 一個非原居民村長咋喎......巴打住兩條村邊界 ?

冇啦,車隊都冇左好耐

咁咪慘過食屎
夜晚要手查車出去買野食

送晒
不過我冇做過呢D野

比人爆格
同埋按唔足

石屎果單？ 係早年岩岩開新村要攞番個威姐我諗 依家越起越多佢賺錢都唔夠時間

500萬居屋未必遠喎
你搵下

係呀
最慘西貢老麥夜晚唔夠人手,晚晚等野食等兩三個字
仆佢個街

西貢遲啲會唔會起地鐵 唔使成日咁塞車

唔會

D 鄉下佬麻鬼煩

都幾難,你左整右整仲唔比班人屌到爛

總之真係唔好掂蠔涌果邊....果班人食飽飯無屎痾就搞事 我地要番工唔夠佢玩

我番工番沙田呢邊先至覺得交通唔係咩大問題,
以前出九龍番想死

傻豬黎既

AGGER

安全問題好重要
睇下入果時多唔多陌生人
D路會唔會好黑

迴旋處做總站其實幾好
迴旋處後果d人根本都上唔撚到車

而家仲有玩 間唔時水緊都有試過

同EX租過一年 交通真係最大問題 佢揸車就驚塞車 我唔揸車要小巴去西貢市轉小巴去彩虹或者坑口再轉地鐵返工 但其實個環境真係好好CP值普遍都好高 如果你接受到個交通就去馬啦#

依間野上過室內設計雜誌同j2安樂窩，外牆好似橙色

500呎3層實用整有限

可能我住條村太和平.......

邊條

大埔仔原居民都3個啦
井欄樹數唔到添

咁L多 用黎CAP水呀?

黑社會都有幾個龍頭啦

唔自爆 西貢太細

村大
蠔涌好似5個定6個 每人封利是仔你都坐左係度

巴打用呢個諗法去諗鄉村生態就岩啦

買d有保安既
eg:匡湖居/溱喬/白沙灣

怕咩者

呢D 好貴喎
買得起溱喬應該唔洗上黎問

相對和平未又係個幾條
白石臺 孟公窩呢d細村

蠔涌村有5-6個村長
唔比錢屋企都返唔到
我近幾年先搬返出九龍,我老母仲係蠔涌住緊都無咁嘅事發生
咪吹得就吹

不過近幾年係多左南亞人住蠔涌

ip都唔洗check

可能某D規矩係呃新搬入去既人 我地住左咁耐唔會知

聽講蠔涌好猛鬼

你睇下附近屋門口有冇啲咩通渠電話貼紙
打去問吸化糞池就得

有貼紙就代表佢檔嘢嚟吸過你鄰里

你細屋應該細車都搞得掂

d人成日話西貢好猛
但我完全唔覺
夜晚行出花園玩狗無難度

而家大條啲 既村 都有1000MB 上網

小心有蛇 打過幾條

咁你都知

其實我覺得西貢幾好住又舒服，加上有海景，上網我個度有100m好過冇，但黎緊其實好多村都會有光纖入屋，不過係交通最煩

100MB

出面條私家路使用權先最撚大獲
可以坐地起價
你得果條路出入

有冇相睇?

呢d鐘數都等唔到小巴出去
唔好搬入黎喇

3點幾都滿人 ?

大棠村屋撚留名

住緊單層700呎一手村屋
用緊即熱式電熱水爐
沖涼用熱水即開即有
煮食就用電磁爐 個人覺得冇用明火咁好食
昆蟲一定比住樓多
蚊網係必需 同埋夜晚6點後基本上都唔會開窗開露台門 但呢樣習慣左就影響不大
交通就度度唔同
屋企人有車 但自己出入多數搭小巴
可能自己住緊嗰到咁啱係總站 未試過搭唔到車
班次都密嘅 平均5-7分鐘一班
車程就要20分鐘先出到市區
同埋交通費好貴係真 一個月都要$600
上網方面就30mb 三四個人同時睇片都冇問題
但一打風落大雨就好易上唔到網
前排瘋狂打風嗰排試過兩日完全上唔到網

整體而言 個人覺得最大既考慮點係交通
完lol

羊

依幾年真係痴撚線
條條村都係咁起樓搵人入去住
逼爆晒d車同路
d巴士小巴又唔點加班次 (依家好左d)
中途站果d要等人落車先上到車

市區太貴
萬零蚊有700呎
d人衝晒入去

西貢公路就得咁闊
都唔望佢可以點搞
但可唔可以整多幾架van仔黎

小巴老最度縮
多人果陣又唔夠人
少人果陣又唔肯開多幾架

以前有架黃大仙車成日有位,無啦啦執柒左

住村屋講野大聲少少都嘈度人
仲有買野食唔方便，有時想食野都冇落樓下咁方便，變相一定要出街
除非屋企好多野食，買左好多
甚至突然煮飯冇糖鹽，好難即刻買

井欄樹班原居民搞到要過心朗攞位泊就知車位幾緊張啦

當例如夜晚半夜返屋企一定要坐的士！
朝早可能要預早出門囗，唔同屋企近地鐡站

連登都幾多西貢人

邊架

仲有唔知你屋企人驚唔驚狗

旺角車彩虹車都係24
坑口唔記得係唔係24

Yes

好耐架喇,5年前左右,有架紅頂黃大仙車,成日有位

梳唔係
以為講緊11號
但11號=彩虹車
101唔係24

住西沙啦, 第時出烏龜沙轉沙中線

西沙果邊好似好少人講

西沙要近泥涌同西澳先坐到鐵
西徑企嶺下個d仲慘過住菠蘿輋

西沙感覺上同九龍太遠 果時有諗過但最後都係揀左另一邊

菠蘿輋有咩特別

有時匡湖居塞死左,情願西沙出九龍

山上面 要坐小巴落大路先出到九龍

揸車都好似唔夠人做

MK 唔係冇左24啦咩

唔知,我搬走左幾年

西沙果邊 自己揸車

條路仲要讓黎讓去,我好唔鍾意上去

冇左了,好似而家最多去到2,3點

我記得以為有得打電話留位,好搞笑

無車行大斜路上去咪話唔甘呀

西貢差唔多條條村都係咁
死症黎

而家都有,不過好似冇咩用,D人有車就上

邊條村咁HIHI

西徑 落大雨仲大鑊

唔係邊度搵位起樓

咁又係 我果條以前都係
好在而家唔係

佢忙果陣會熄左個電話唔留得位

要闊d既路 一係要路邊既屋交地先搞到 如果唔係都係要日日同避車處過日子

你地咁樣講完有邊條村係住得過

近西貢市個堆 頓場 白沙灣 沙角尾 龍尾呢d叫做ok d

地理位置我覺得南圍ok
唔洗塞匡湖居
但唔知入面會唔會有d特別問題

如果唔計西貢 有冇其他地區既村屋推介
我諗緊如果遲D結婚 都係買市區樓放租然後租村屋住 村屋好似買唔過

元朗大棠一手村屋
屋苑式管理 (百幾棟)
之前住開市區私樓
冇錢賣左然後搬左入黎住一年多D

講下好處先
有光纖1G 打風落雨都上到網
憐理關系比住樓好少少既
空間非常非常足夠 (我住地複, 即地下+花園+1樓)
呎價唔洗$6000
花園泊到車
空氣真係會好D既

壞處
間屋既建材係差D既
蚊虫真係多既
我住地下所以個屎井都係我地要處理, 上下層夾返錢, 但滿左/塞左一爆出黎真係好撚難頂既
交通真係弱點冇得講, 我果度就算正門口有巴士小巴, 但條路都係得一入一出, 長期塞既
雖然冇左市區既車聲, 但都唔少細路玩 / 狗叫聲

沙田區 烏溪沙一帶

識貨呀CHING

其實有冇計劃 石門/大水坑果邊打通條鐵路去科大 應該好正

其實唔嫌行山路孟公窩都ok既
遠少少就黃竹灣呢d

我九月尾搬左去錦上路，700 尺三樓連天台，好彩間屋週圍鄰居都算 nice。同埋如果真係自住純粹有個安樂窩同一舊錢真係好過住市區樓。

東九支線會去科大

大西北村屋我自己覺得感覺上唔係咁好

買定租? 幾多錢?

有同感。 最慘我九月搬入錦上路去得 netvigator 30m，簽左兩年約到上個月和記先開始入村鋪光纖，仲要係登記兩年約首年免費，但如果我 join 既始終有一年要 pay 兩舊錢。

我上年買四百三。

你覺得有邊方面唔好呢？

299/月真辛苦 仲要6

聽聞錦上路西鐵冇位上

我每日大棠開車去錦上路泊車轉鐵
其實1個人都唔會話上唔到既
通常等1架起2架止都會上到車

平時我返十一點問題唔大，今朝有事我搭八點幾係多人，但唔算話塞唔到入去𠴱隻。

1.遠離市區
2.陀地好似比新東個D更加癡線
3.路權業權極之混亂

只可以話唯一最唔好既地方就係除左最近既油站有野飲買之外附近係冇野買，要買野最近都要去錦田市或出元朗，唔係就係要上士多 order 一大壇野儲糧。

買左個600L雪櫃放花園
專擺野飲同BBQ野似

唔好住地下

收工番到屋企都係20分鐘炸，好爽

我而家返工通常都係坐 64k 或的士出西鐵站，去到中環大概半粒鐘至九個字左右。

西貢某程度上交通係極之方便

我另外有雪櫃放向天台，一樣專擺 bbq 同飲品。

過海半個鐘、出mk 又係半個鐘 其實唔塞車係幾正

而家日日夜夜都係新界人，遲d 去香港九龍會迷路

但一到假日西貢應該都幾多人。

睇季節 夏天係特別多人 冬天反而係正正常常唔算太多人

我之前住長洲一到大時大節就相當痛苦。

無計架 香港無咩好地方好去

夏天最大鑊係出海果班同放暑假既學生

邊條村最多鬼佬聚居

樓主睇左樓未？
相就一定係執

我試過睇相好正 實地...

匡湖居村

最好揀啲大村多外姓人咁就冇咁多村霸嘢

唔一定 多姓村仲爭得犀利

你預小朋友將來長大會屌你
返學車出車入
夜少少返都冇車
上網慢冇機打
想食個M記都冇得叫

住鄉下地方有鄉下地方既好

咪係，講到屌佢咁誇張

睇咗第一頁
心諗：班人住過村屋未

同埋買村屋最撚煩係按揭同樓契問題
其次條村雜唔雜 治安 有冇路權問題

但樓豬嗰度3層加埋得500呎
畀我就唔會諗
住村屋就係鍾意佢夠大

如果full size一幢就唔係個個價錢

一層百幾呎仲要有條梯
唔洗去睇都知有幾窄
如果目的只係想全家一齊住就真係再諗下
生多件唔通又搬？

岩既 不過西貢都好多呢d小全幢但人地講緊一幢800-900呎起標

成橦700尺以上，樓主應該買唔起

小全幢好似好難搞上會

留名學野

利申 一直都想租村屋住，比較擔心係治安同上網麻煩，考慮緊沙田火車站附近同火炭

沙田火車站個d應該無位泊車

住村屋超過10 年，由市中心搬入去住

首先，光纖好多地方嘅村屋已經有，詳細請google萬匯，hkbn鋪左好多地方，1000mb不是夢

其次，住村屋相對上真係靜好多，不過出入最好調查下個邊有冇24 小時車返屋企
eg 紅van

預自己起碼俾6-7成

龍蝦灣果邊算唔算村？

連登仔鐘意怨自己父母丫嘛
咪以為個個細路大咗都係咁

搵中銀估下價，我幾年前買，都做到7成，你想借埋按保借到八成半添

住鄉下 屋又大環境又靚 個人都無咁易痴線

我覺得近火車站，反而唔一定要有私家車

同埋
D小朋友大個左可以搵fd上黎燒野食，玩都有得場
咁先多fd子

排頭村 下禾輋個d無車都ok既 因為根本本村人都無得泊

由細住到大，鍾意住村屋
如果你揸開車嘅話基本上問題不大，
講真依家香港咁多人，平時多人放假仲多人
村屋絕對係一個令人過下平靜生活嘅好地方

我地下住左一家三口，個細路四歲大，夏天就同附近幾個細路玩個大吹氣泳池仔，又可以圍住間屋踩單車，咁既童年都咪話唔開心，而假期節日週圍地下同天台都係 bbq gathering，呢種熱鬧市區好難感受到。

好多西貢爸打好感動

佢嗰個位太窄，私家車出入反而仲煩

我都係睇中無咁逼先想住村屋

冇車牌個時做灰姑娘

尾班van十二點

點解唔的士 老老實實揸車仲貴過的士

有時係焗住搭架啦
自己盡量睇時間

果架正呀
又多車又多位

嘩屌 你住井欄樹？
我都想有個車位呀

Hi畢拿
住邊頭

大埔粉嶺一帶村屋好多都有24小時紅van, cwb, mk都去到，其實好方便

住村黎講，揸車未必算貴
我番工都免費泊車
搭車要轉兩次車

所以咪執左，紅van睇有冇錢執架嘛

計撚埋牌費保險保養果d好撚溶

仲要成蚊一公里

住元朗近市區村屋 10分鐘到元朗站 買野食野方便
700呎住落真係返唔到轉頭 私樓如果想一樣呎數 價錢完全兩個世界
最憎係隔一排就成堆蟻 要落蟻粉

你姓邱？ 唔係既你都係繼續坐小巴出入啦

唔係
但我擺街算
你住呢到？

但係方便好多喎

揸hybrid或者柴囉

一直都想住村屋，但好怕昆蟲

訓區冇得避
一係揀d市區既村屋,不過貴到仆街

郊區

見到最恐怖既昆蟲有咩？市區樓真係買唔起，就係想買村屋平d大d，但怕昆蟲真係好大障礙

吓。。。市區樓買唔起村屋更加難上會喎
往往要畀一半首期先買得到

大蜘蛛,不過係戶外唔係屋入面
同埋係瘦身果d冇咁恐怖,唔係肥身black widow果d
其實無乜野
有人話有蛇,我隻狗係花園都捉過玩死左
但我就未實際見過生勾勾既蛇

首期其實係有，但心目中都想買大少少，例如600萬係市區淨係買到400呎左右，但我睇村屋已經買到700呎連天台咁，唔想俾咁貴淨係得個蝸居

其實都想問下，係咪住得村屋都預左要養狗

我果度有保安所以我覺得養唔養都得
但普通村屋冇保安就唔知會唔會有咩問題

姐你個度係發展商起？想請問下其實比普通村屋會唔會貴好多？因為我都想搵有保安既村屋，感覺安全好多

村屋屋苑多數都要比管理費。同埋住村屋好睇當地治安情況。

安心 d 最好裝防盜設施。

屋苑型個d我覺得同普通其實無分別 只係多幅圍牆

衰 d 既仲會密到樓貼樓。

我以前住果度一買就要成棟買

有保安唔會好d?

搵元朗果面好過啦, 近西鐵站

錦上路好似唔錯？

屋苑型個d我覺得同普通其實無分別 只係多幅圍牆

呢句真
有時仲會覺得有少少麻煩
對外人就死狗咁
對內就惡撚過西

有時朋友黎泊架車係屋外一陣都屌撚到飛起

竟然係咁 咁好似自己裝防盜實際d 但係旅行無人係屋企幾日會唔會好憂心

我以前就無裝依d未出過事
可能花園有狗

Yes 條村佈局都有影響
太偏僻 三面單邊甚至獨立屋咪危險啲
但一般其實都安全
因為村屋入夜後多數好靜
有乜動靜隔離左右實知

唔洗 但你要唔怕狗
因為你隔離左右總會有人養

我住緊，確係唔錯，環境清幽，樓價比元朗區平。

睇你想方便定靜
有堆係近yoho
買野方便好多
同堆近元朗果堆有光纖

錦上路搭車會無位坐

但貴好多，我上年睇三樓連天台好多都要五百中起。

同埋錦上路呢邊好多都已經鋪哂光纖，我住緊𠴱度呢個幾月都鋪緊。

HKBN呢兩年舖得好快

個日見到3樓連天台 已經640萬

自己有車，但車位易租嗎

乜咁撚貴架咩依家啲村屋
我成日經過地產鋪都見村屋唔過600萬
講緊係沙田區個啲
利申 沙田丁屋撚

叫村長/業主幫你搵個位

應該係將軍澳村, MTR 5分鐘

聽有個朋友講，因為佢係村外人，無車位俾佢泊 佢焗住要泊街 之後d原居民日日投訴抄佢牌

我住𠴱度地下有三個車位可買，唔買既可以泊出閘外旁，唔阻路就冇問題，但出面路旁泊得既位都俗成約定，再唔係行多幾步出面村公所外有個阿公既停車場。

元朗區近交通同近 yoho town 附近差唔多呢個價。

如果唔係d 車位點會愈黎愈貴...

因為好多村都會搞停車場
冇水濕腳

冇車位既村屋真係唔洗考慮

認真住慣市區好難住村屋
真係太唔方便
交通已經玩死你
去水、上網速度全部低一級
驚昆蟲更加唔好諗

我係見得小強比較多,老鼠都少見

交通有幾玩死
依家住沙頭角咩

大蜘蛛同四腳蛇都有係屋見過,不過佢地係益蟲,我通常唔殺佢

四腳蛇就唔驚,大蜘蛛我接受唔到

咪係
住咁耐都未死
56K,3M 都經歷過,冇咩野

渣

我覺得最煩係買家俬同大型電器
好難上樓

如果咁講，係咪買地下層會好D? 但有無其他好 / 壞處可以參閱下？係咪易俾人爆格D ?

地下比較潮濕，同埋冇咁光猛
爆格其實好少發生

青蛙都出埋 真係搞唔掂

咁中層又點睇 ?

真係好難揀

剛見到個放盤幾靚，頂層700呎連花園 + 有申報玻璃屋，640萬 有申報玻璃屋其實重洗唔洗留意d咩

三樓加天台夏天好熱 要做好隔熱如果唔係就預咗冷氣長開

summer 熱死你..
你要花錢整隔熱..

頂層夏天好熱架

有100mb寬頻 ,但幾貴。
冇車就真係唔好住。
昆蟲難免，但可以處理得好o的。
有gas罐 可用氣爐。
而家大多行雙罐，好少會冇氣，除非你唔check錶。
唯一， 村屋一o的都唔平， 仲要枱底交一半，你有咁多cash先好諗。

睇邊個鬥命長啦， 馬安出線早巴會通出彩紅站。

細個住過三樓
夏天夜晩八點返屋企開門係有陣熱風吹岀嚟
好似日頭泊車喺街嗰隻咁

頂層連花園？

最緊要了解清楚付近o的人， 村屋最煩係陀地。以前買過八鄉，真係煩撚過hihi.
西沙一帶ok , 匡湖個邊唔清楚。

地下好污糟 同埋冇野遮 落雨有排搞

多原居民預左多嘢煩
其實未住過村屋強烈建議租嚟住下先
真係未必人人啱

我自己有一幢，覺得住係中層最舒服
另外要留意翻電既問題
如果幢樓太舊，你都要預咗拎舊錢黎執
如果唔係既話用即熱式熱水爐同電磁爐好易跳掣

最緊要冇漏水啦，其他都好辦。
我習慣左車停在門口，其他不考慮。
格離左右有有樹之類，有就掃落葉都煩撚死你，又多蚊蟲，基本全屋窗沙就一定。

住地下最唔好係當蓄糞池滿既時候地下𠴱層馬桶好易會倒灌，總之自已或樓上兩層一沖廁所地下𠴱層就好瀨野，呢個時候就要 call 吸糞車黎吸糞，費用就三層 share。

天台 打錯左

夏天真係好撚好撚熱，當然唔怕被清拆既風險就可以裝隔熱縫或間多間玻璃屋，大前提係住你附近左右可能去屋宇署投訴，咁就好大機會收清拆信。

冇錯， 唔好一下扑鎚。
邊到都會有野煩，差在你處唔處理得到。
有o的野唔住落係唔會知的。
住村屋diy能力最好強少少，會多些歡樂。
我同老婆仔女成日都family天台bbq .
3樓頂層可以加隔熱墊，咁夏天晚上冇咁金，唔係開盡冷氣都唔凍。

扑鎚前，唔該準備10幾20桶水，瘋狂倒入馬桶睇雨會唔會出事先。 化糞池係有去水位的，但糞就冇得去，化唔哂就會倒灌。
其實越係用得多用得密反而冇事，就係用得少先會出事。

其實好歡樂，得閒放兩棵聖誕樹係門口又得，整個花園仔水池仔又得

冇錯，for 有細路仔一流。

屋企天台景。
尋晚影。

平時風和日麗景觀都幾開揚。

十四鄉就避免官坑村 其他都ok既

反而我條村,政府就做晒大渠咁滯,其他村屋唔會跟住做

第一 村有無位
第二 村長夠唔夠牙力

屋企後山直情有田種野 可以做農夫 阿媽成日拎d生菜番黎食

d村入面d路咁窄 你是但一條大渠講緊10吋 1呎咁粗
如果入面做呢d工程一定畀人屌到化

官坑真係，成日有警車
巴打邊條村

呢個真,做果陣成條路放晒版,果排D屎強幾鬼大隻,屌

果度好似仲有一大塊地準備起樓

井頭個帶畀新地起樓 好似大埔仔個邊咁

無投資價值(升跌少，放售困難)
實用面積夠大
唔係租的話你養d奇怪寵物都無人理
上網好慢，但可以搵有光纖入村的村
主要交通係小巴，巴士
無保安，間中有賊，要自己裝防盜cam
有私家車可以租埋車位
特別多野生動物同你為伍

自住黎講好處多，但投資就唔好搞

租就要睇業主有咩要求囉

同埋住邊都要預返工返學要早d起身

由泥涌舊村開始起到去瓦窰頭
到時實又嘈又大塵 同埋會冇晒啲牛牛

行緊1000MB,不過係中心帶,出面係差D

起好之後西沙路更加塞

自己係錦上路有塊地 諗住起兩棟 自住

留名

起一橦要幾錢？
洗唔洗同發展商夾

我自己投資市區樓
同老婆租村屋住

無投資價值都講得出
知唔知今年村屋升幅跑贏私樓
好多新型村屋已經起得好靚
位置好既話已經升到彭彭聲，
不過屋苑式村屋將會買少見少
好住就唔會放
而且村屋起步點低水，反而私樓上車已去到盡

你識巴基明應該唔錯

呢個真，之前睇過近元朗離西鐵站五分鐘路程七百尺連天台一六年睇開價五百三，近派同 agent 傾開層樓已經要開價六百幾，初初對呢間都好有興趣，交通上村屋黎講係無敵，但衰在入村村口有幾幢荒廢爛屋，而層樓附近全部都係將會起屋既爛地，三至五年內都應該會污煙漳氣，而且將來仲係樓貼樓𠴱隻。

如果你住得入 本身已經有間屋係到既話 可以拆左佢再起=裝修/番新 不過有高度同面積限制 唔比起3層 400口呎內
如果你有錢可以買丁權大約30-40萬 比你起一棟但 要經土地處批 批左先可以起 一棟大約三層 一層700到連天台 一棟大約要百零萬

以上都係聽日講 我未有錢起
同發展商夾唔夾個D我唔知

2層450呎係集契/舊契屋 （即係1972年丁屋政策前既屋）呢D屋重建唔洗補地價
而買丁而家因為99%村個V-zone地無曬 所以剩買丁黎都無用 你一定要自備一塊地加上丁權先可以向地政申請起丁屋
而家起一座full size丁屋要180萬以上睇下你想點設計姐

有無人唔係住三層分開果種傳統村屋
睇591見好多新式靚到好似外國咁
個廳樓底上頂 又有車房
成個家族住都咪話唔爽

個d唔係用丁權起架 個d係同政府補足地價轉變用途黎起

我以前果度就係全部人都成楝自己
唔可以分開3層租/賣出去

分契姐 睇你捨唔捨得畀錢搞

管理費大家夾 ？

哦。。。。你屋苑型 呢個要睇返地契畀唔畀分啦

唔該曬解答 想問下一個丁權只可起一棟定起曬塊地嘅面積
因為我而家有地冇丁 我應該都係起450呎兩層
係咪唔洗申報？同埋係兩層加埋450呎？

舊契重建係要申請但一般都會好容易批
一個丁權只可以起一幢每層700呎既屋

問左 原來細全棟全部都係蠔涌村
仲有另一間 520呎 一樣價錢

可以再搵

講咁耐有冇邊度村屋推介比較好住，比較少d你地講d問題？

返工返中環，住開港島，想住大d同靜d, 打算試租一年村屋睇下住唔住得慣，新界完全唔熟又唔知有咩選擇

可唔可以話我知你邊個網睇到呢個盤，想研究下

好靚，巴打邊條村？

呢啲環境住得過 有冇位泊車？

係fb 村屋group 見到嫁

有friend住官坑， 初時去揾個friend渣架車入去未停停已經比人盤，差佬又入黎問我黎做乜，心諗使唔使咁好secuit ? 又話外來車唔準停，要我個friend出黎解釋完先串柒柒咁離開。。。。。

我成日去水井食野個到o的人真係好撚有錢。

無

住村屋一定會遇到呢d問題 睇下係多定少發生

間野都好撚貴下

南山村巴打點睇

南山村歸類菠蘿輋 不過南山仲入過菠蘿輋 無車好難搞

我住元崗村，樓下大閘內有三個車位，但因為冇車所以車位我冇買到，而大閘外週圍都有唔少位可泊車，行多幾步村內同村口都有個公家停車場。

黎緊搬入去 得一架小巴 出返巿中心

唔知可唔可以行落去

之前向錦上路睇左唔少樓，有 d 個 view 真係幾無敵，但唔大問題係位置附近好清靜，又近馬路旁同排水道，週圍都冇乜人，治安方面唔太得，屋後面有一大片將會起屋既爛地，之後應該有排嘈同污煙漳氣。

落好快 有小路落市中心

YES,仲要得一架小巴,尾班車仲要好早冇

可以,我以前中學同學都住車山,佢都成日行
不過好似要行25-30 分鐘先到市中心,
果條路好似係經沙角尾,夜晚好黑,冇咩街燈

真㗎 教我落啊 係邊到開始行落去

miss左添sorry
聽你咁講好大機會係你附近

我想講個架車係西貢上返南山係繁忙時間要4-5班先上到車

我都係識呢條

YES
祝你好運

落山就好D既 我記得1A係南山村做總站影上車好多

問吓銀行估價幾多，做到幾成按揭先再講啦

西貢村屋我住過呀

首先上網慢，冇煤氣，冇衛星天線，即係唔使睇數碼台，除非買機頂盒
通常比較多蚊有老鼠，一定要裝窗網，如果近山會勁潮濕
多狗，幾乎家家戶戶都養狗，你經過有比佢哋吠風險，入夜時份如果一隻狗吠好多時就會一犬吠形 百犬吠聲，好撚嘈
如果冇車出入會好唔方便，公共交通班次通常較疏

住咗年幾頂唔順冇再住

我反而幾鍾意住喎
住咗就返唔到轉頭 唔想住返高樓大廈

我果度得好少人養狗

如果一線環境例如康樂園住house當然正啦，我都寧願住呀，唔使受隔離左右嘈音滋擾
圍村村屋就算把啦，又有村文化，泊架車都要睇人面色

點解香港起house唔比人挖地牢？
外國幾乎家家戶戶都有，我覺得好正
反而都係起屋唔用埋地底好浪費

想做唐唐?

邊個話唔得 畀錢補地價未得囉

補地價要幾錢

問地政

點睇大圍村屋？

貴同舊
但交通同市區樓無分别

大圍同田心村個d仲衰過住唐樓 又多老鼠又嘈而且又貴到痴線

應該唔平㗎啦
不過最好學律政司咁啦，做官嘅都偷偷哋挖啦
正所謂上樑不正下樑，比人捉到咪話學佢囉

嘈係因為近市區？老鼠會唔會走入屋？ 求解答 因為呢排考慮緊 幾分鐘行到大圍站好吸引

岩岩上網望過下d價，貴到仆街

因為多食肆同埋好多人經過去火車站

遲下西貢公路改善工程起左貨會無咁塞

X2 以前住九龍旺區私樓 村屋真係番唔到轉頭

好肯定唔會 西貢市將會係咁起樓

大埔仔格離果到